% vim: spelllang=es_es
% original section: Cardiac Chest Pain
\section{Dolor cardíaco en el pecho}

El dolor de pecho puede ser críptico y, en el peor de los casos, sugiere una disfunción cardíaca.

\subsection{Signos y síntomas}

No existen signos y síntomas que puedan descartar el síndrome coronario agudo (SCA) como causa de dolor torácico.
En caso de duda, asuma que es SCA y evacue.

\begin{itemize}
\tightlist
\item Dolor:
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Sensación de presión aplastante
  \item Dolor punzante, agudo o apuñalante en el pecho, la parte superior de la espalda o los hombros
  \item Dolor que se irradia a los brazos o al cuello
  \item En las mujeres, el dolor puede estar en la parte superior del abdomen e incluir náuseas
  \end{itemize}
  \item Dificultad para respirar
  \item Piel pálida y fría
  \item Sudoración
  \item Sentimientos de ansiedad, gran malestar o fatalidad inminente
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Calmar al paciente
\item Considere la posibilidad de administrar aspirina (160 a 325 mg, masticada)
\item Recuerde al paciente que debe tomar medicamentos para el corazón como la nitroglicerina
\item Tratar shock si está presente
\item Evacuar al paciente para recibir atención médica avanzada
\end{itemize}
